加息 = 加租， 記得要Strong Hold

在 香港屋網 找到的一筆資料: 樓市疲軟 業主減租促租賃

香港文匯報訊（記者 蔡競文）樓價下行壓力增，部分用家傾向租住物業，待樓價下跌才入市，以致近期租盤成交不俗。同時，因應近期樓價下調，業主亦願減租，進一步促成租賃成交。
嘉湖山莊3房減租9%
中原地產天水圍副區域營業經理伍耀祖表示，剛錄嘉湖山莊租務成交，單位為麗湖居9層低層C室，實用面積546方呎，3房間隔，月租叫價13,200元，放盤2星期，最終減價9%，以12,000元租出，實用呎租22元。按業主於2017年435萬元買入價計，租金回報約3.3厘。
另外，祥益地產林家倫亦表示，該分行也促成嘉湖山莊租賃成交，單位為賞湖居2期2座中層C室，實用面積551方呎，3房2廳，近日獲業主增加議幅，即時減價700元，以12,300元即睇即租，以實用面積計算呎租22.3元，單位的租金回報率約2.6厘。
利嘉閣馬鞍山迎海分行劉鵬昌透露，市場新近錄得馬鞍山迎海8座高層C室單位一宗租賃成交，實用面積約501方呎，2房2廳，原叫租21,000元，至近日獲租客議價約11.9%，以18,500元租出，折合實用面積呎租約37元。租金回報約2.2厘。

怕西咩，最多坐廿年先翻家鄉

月薪得萬幾自己一個無屋企住無伴侶...唯有劏房